export const preguntas = [
  [
    {
      //"nivel"  1
      "categoria" : "Cultura General",
      "nivel" : 1,
      "pregunta" : "Cuál es el idioma oficial de Brasil?",
      "opcion1": "Brasilero",
      "opcion2": "Italiano",
      "opcion3": "Portugues",
      "opcion4": "Frances",
      "respuesta": 3,
    },
    {
      "categoria" : "Deportes",
      "nivel" : 1,
      "pregunta" : "Cada cuántos años se realizan los Juegos Olímpicos?",
      "opcion1": "3 años",
      "opcion2": "6 años",
      "opcion3": "5 años",
      "opcion4": "4 años",
      "respuesta": 4,
    },
    {
      "categoria" : "Geografia",
      "nivel" : 1,
      "pregunta" : "Cuál es la capital de El Salvador?",
      "opcion1": "Managua",
      "opcion2": "San Jose",
      "opcion3": "San Salvador",
      "opcion4": "Tegucigalpa",
      "respuesta": 3,
    },
    {
      "categoria" : "Ciencia",
      "nivel" : 1,
      "pregunta" : "Cuál es el cuarto planeta del sistema solar?",
      "opcion1": "Tierra",
      "opcion2": "Mercurio",
      "opcion3": "Venus",
      "opcion4": "Marte",
      "respuesta": 4,
    },
    {
      "categoria" : "Arte",
      "nivel" : 1,
      "pregunta" : 'Quién escribió "Cien años de soledad"?',
      "opcion1": "Rafael Pombo",
      "opcion2": "José Eustasio Rivera",
      "opcion3": "Jorge Isaacs",
      "opcion4": "Gabriel García Márquez",
      "respuesta": 4,
    },
  ],
  [
    {
      // "nivel"  2
      "categoria" : "Cultura General",
      "nivel" : 2,
      "pregunta" : "El origen del café proviene de...",
      "opcion1": "Etiopía",
      "opcion2": "Egipto",
      "opcion3": "Indonesia",
      "opcion4": "Corea",
      "respuesta": 2,
    },
    {
      "categoria" : "Deportes",
      "nivel" : 2,
      "pregunta" : "Qué jugador de fútbol ha ganado más copas del mundo junto a su equipo?",
      "opcion1": "Messi",
      "opcion2": "Pelé",
      "opcion3": "Maradona",
      "opcion4": "Cristiano Ronaldo",
      "respuesta": 2,
    },
    {
      "categoria" : "Geografia",
      "nivel" : 2,
      "pregunta" : "Cuál es la montaña mas alta del mundo?",
      "opcion1": "K2",
      "opcion2": "Kanchenjunga",
      "opcion3": "Manaslu",
      "opcion4": "Everest",
      "respuesta": 4,
    },
    {
      "categoria" : "Ciencia",
      "nivel" : 2,
      "pregunta" : "Cuál es el elemento más abundante de la Tierra?",
      "opcion1": "Oxigeno",
      "opcion2": "Carbono",
      "opcion3": "Hidrógeno",
      "opcion4": "Potasio",
      "respuesta": 3,
    },
    {
      "categoria" : "Arte",
      "nivel" : 2,
      "pregunta" : "Cuál fue la primera película que apareció de Disney?",
      "opcion1": "Blancanieves",
      "opcion2": "La bella y la bestia",
      "opcion3": "Pinocho",
      "opcion4": "Fantasía",
      "respuesta": 1,
    },
  ],
  [
    {
      //"nivel"  3
      "categoria" : "Cultura General",
      "nivel" : 3,
      "pregunta" : "En que año se fundó la franquicia de comida rápida McDonalds?",
      "opcion1": "1945",
      "opcion2": "1940",
      "opcion3": "1954",
      "opcion4": "1947",
      "respuesta": 1,
    },
    {
      "categoria" : "Deportes",
      "nivel" : 3,
      "pregunta" : "Qué animal es la mascota del Giro de Italia? ",
      "opcion1": "Perro",
      "opcion2": "Zorro",
      "opcion3": "Alce",
      "opcion4": "Lobo",
      "respuesta": 4,
    },
    {
      "categoria" : "Geografia",
      "nivel" : 3,
      "pregunta" : "Cuál es la capital de Marruecos?",
      "opcion1": "Rabat",
      "opcion2": "Kiev",
      "opcion3": "Varsovia",
      "opcion4": "Moscú",
      "respuesta": 1,
    },
    {
      "categoria" : "Ciencia",
      "nivel" : 3,
      "pregunta" : "Cómo se llama la unidad de intensidad de la corriente eléctrica?",
      "opcion1": "Voltio",
      "opcion2": "Amperio",
      "opcion3": "Ohmio",
      "opcion4": "Vatio",
      "respuesta": 2,
    },
    {
      "categoria" : "Arte",
      "nivel" : 3,
      "pregunta" : "Dónde nació el escritor Julio Cortázar?",
      "opcion1": "Uruguay",
      "opcion2": "Argentina",
      "opcion3": "Perú",
      "opcion4": "Ecuador",
      "respuesta": 2,
    },
  ],
  [
    {
      //"nivel"  4
      "categoria" : "Cultura General",
      "nivel" : 4,
      "pregunta" : "Qué enfermedad tenía el legendario astrofísico Stephen Hawking?",
      "opcion1": "Enfermedad de Addison",
      "opcion2": "Progeria de Hutchinson-Gilford",
      "opcion3": "Síndrome de Marfan",
      "opcion4": "Esclerosis Lateral Amiotrófica",
      "respuesta": 4,
    },
    {
      "categoria" : "Deportes",
      "nivel" : 4,
      "pregunta" : "Cuál es el deporte en el que destacó Carl Lewis?",
      "opcion1": "Atletismo",
      "opcion2": "Gimnasia",
      "opcion3": "Natación",
      "opcion4": "Tenis",
      "respuesta": 1,
    },
    {
      "categoria" : "Geografia",
      "nivel" : 4,
      "pregunta" : "En qué pais se encuentra el rio Po?",
      "opcion1": "Francia",
      "opcion2": "España",
      "opcion3": "Portugal",
      "opcion4": "Italia",
      "respuesta": 4,
    },
    {
      "categoria" : "Ciencia",
      "nivel" : 4,
      "pregunta" : "Dónde están ubicados los huesos escafoides?",
      "opcion1": "Cadera",
      "opcion2": "Muñeca",
      "opcion3": "Rodilla",
      "opcion4": "pie",
      "respuesta": 2,
    },
    {
      "categoria" : "Arte",
      "nivel" : 4,
      "pregunta" : "Quién es el director de la película Big Fish?",
      "opcion1": "Peter Jackson",
      "opcion2": "Steven Spielberg",
      "opcion3": "Tim Burton",
      "opcion4": "Christopher Nolan",
      "respuesta": 3,
    },
  ],
  [
    {
      // "nivel"  5
      "categoria" : "Cultura General",
      "nivel" : 5,
      "pregunta" : "Qué trilogía de las películas basadas en los cómics de Marvel recaudó más dinero en taquilla?",
      "opcion1": "Iron Man",
      "opcion2": "Wolverine",
      "opcion3": "Capitán América",
      "opcion4": "Thor",
      "respuesta": 3,
    },
    {
      "categoria" : "Deportes",
      "nivel" : 5,
      "pregunta" : "Cómo se llamaba el ciclista italiano apodado 'Il campionissimo'?",
      "opcion1": "Fausto Coppi",
      "opcion2": "Valerio Agnoli",
      "opcion3": "Enrico Battaglin",
      "opcion4": "Claudio Bortolotto",
      "respuesta": 1,
    },
    {
      "categoria" : "Geografia",
      "nivel" : 5,
      "pregunta" : "Cuál es la capital de Kazajistán?",
      "opcion1": "Astaná",
      "opcion2": "Taraz",
      "opcion3": "Semey",
      "opcion4": "Almatý",
      "respuesta": 1,
    },
    {
      "categoria" : "Ciencia",
      "nivel" : 5,
      "pregunta" : "Qué distancia hay de la Tierra al Sol?",
      "opcion1": "Astaná",
      "opcion2": "Taraz",
      "opcion3": "Semey",
      "opcion4": "Almatý",
      "respuesta": 1,
    },
    {
      "categoria" : "Arte",
      "nivel" : 5,
      "pregunta" : "En qué año se celebró el festival de Woodstock?",
      "opcion1": "1970",
      "opcion2": "1969",
      "opcion3": "1955",
      "opcion4": "1976",
      "respuesta": 2
    },
  ],
];
